數簿其實點睇?...金界3918

不時都會有巴打/網友留comments 問點睇數簿
咁啱其中一隻幾鐘意嘅公司出左業積公告==3918金界

就試下一路睇住份業積公告，一路寫下幾隻字.
依篇文, 單純比大家望下小弟平時睇一份"業積公告", 及途中點諗野.
詳細嘅分析就唔寫住啦, 同業比較, 前景計數都不會包括
(歡迎其他巴絲留comments交流, 小弟宗旨都係拋磚引玉)

開波
第一步望下"收益表"
2019年都大賺, 第一眼對比下2019年 2018年嘅數有無相差太多/ 唔合比例地大左
依個時候, 方便計數就不如整個Excel 啦

打左啲數入 Excel (貼住收益表先, balance sheet 都入左, 下面再貼)
亦都整左個 Ratio compare
一個叫 horizontal analysis, 另一個叫 vertical (common size)
common size 其實之前都有講過下, 可以參考 2189 嘉濤篇文

horizontal, 啫係打橫, 就係Year to year 嘅compare (當然亦都可以每季, 每月咁去比較)
而Vertical 一般嚟講會拎 Sales 做基數(分母), 再拎其他數做分子, 拎個百分比
上表例子, 就見到毛利係48.21% 對比2018年係45.68%, 可以好簡單咁講, 盈利能力好左
再睇埋YoY 個數, 收入增加19%, 而毛利增加比率有26% 咁多
銷貨成本控制得更好, 或者係可以賣得更高價
而依個係賭場, 照計唔係賣貨, 所以之後再望望, 應該係賭錢勝率大左
"其他經營開支"都見到大左21% 依個要留意下
另外"稅" TAX" 都大左244% 佔sales 嘅比例都由 0.6% 升到 1.73%, 依個都係要留意下嘅

依個就係一般嚟講收到份"收益表"會點睇 & 點諗嘅流程, 當然之後睇到附註/管理層報告再deep睇

留名

第二場開波就係Balance Sheet

都係啦, 整個horizontal & vertical (common size)
YoY 依個唔多講, 同上一年比較
而vertical(common size), 一般嚟講會用Total Assets 總資產在分母
一間公司嘅組成就係 街外嘅錢 + 老闆出嘅錢 = 成間公司有嘅野
所以用"總資產"去做分母就=成間公司

上圖會見到"金界"嘅現金& 其他定期存款 佔總資產都有成2.27% 加11.65%, 接近14%, 唔算少
而佔整體資最大嘅就係"物業xxxx", 應該就係間賭場啦
而"無形資產"就係個賭牌, 之後會見到再deep睇

另外可以望下負債 & 資本
總資本佔總資產有76.2%, 公司仲有好大嘅gearing 空間
講起早排公司話要搞Naga 3, 外界驚金界會搞唔掂
其實單純講借貸力, 仲有好多空間, 遲下開post詳講Naga 3

望望負債, 特別係計息負債
其實無乜, 得"優先票據" 佔公司整體約12.56% 係咪仲有大把空間
加上一年賺嘅Cash flow 都夠還有凸

間公司都無乜負債, 亦都見到2018年係無嘅, 今年新借, 所以之後都要望下咩樹要借錢

另外都望到"貿易應付款"都大左, 有接近一倍咁多
依個時候要有個醒覺, 諗返之前睇嘅"銷貨成本" 有無多一倍咁多? 因為通常兩者最大關連
"銷貨成本"嘅 YoY 只係增加左14%, 所以之後睇附註時都要留心下

由於依份係"業積公告",所以無小弟最愛嘅現金流量表睇
份pdf 嘅Page 8 & 9 都略略講下新嘅"IFRS 16-租賃" 對公司嘅財務報表有咩影響
睇返上圖嘅balance sheet, 2019年多左"使用權資產", 同時都多左"租賃負債"
關於IFRS16, 可以起返小弟之前嘅post關於cash flow, 或者去小弟個blog睇依篇

望完income & balance sheet
就睇附註, 橫掂啲數入左落Excel, 咁不如入埋細嘅數落去

第一部份, 橙色: 收入部份
整體上升
而酒店/餐飲有回落, 相信係因為 Naga1 要升級做裝修, 受到影響 (之後管理層像講到)

灰色部份唔齊數, 不過驟眼睇無乜特別

綠色部份都係唔齊數, 不過要留意有壞賬收唔返, 2018年係無嘅

黃色部份 : 其他經營開支增大左21%, 之前講過要留意下
主因會係 係薪金(包埋董事)方面增加左36%
有需要可以睇下之後嘅管理層報告有無解釋

優先票據利息支出, 大家見到佢有一半($16,994) 轉左去"在建資本工程"
睇嚟依部份同新發展嘅Naga 3 有關連

而稅款增加 244%
附註有提到係因為"本集團向經濟及財政部確認額外責任付款20,770,000美元（二零一八年：無），並已包括在上述金額中。"
至於點解要比, 未見到詳細解釋

資產部份
無形資產
公司與柬埔寨皇家政府（「柬埔寨皇家政府」）訂立協議，以將賭場牌照的獨家經營權延長額外十年，自二零三六年一月一日起至二零四五年十二月三十一日止，總代價為10,000,000美元（在簽署該協議時已支付）及年費為3,000,000美元（自二零三六年一月一日起至二零四五年十二月底，為期十年，每年支付一次）。
金界extend 左獨家經營權到2045年, 加上Naga 3 嘅發展
嚟緊20年嘅增長發展應該唔會差得去邊

應收款微微增長6%
而數期 1個月至3個月增幅最勁, 要留意下
但整體嘅應收款天數係由18天減至17天, 算係進步左, 問題不大

而之前
另外都望到"貿易應付款"大左接近一倍咁多
依個時候要有個醒覺, 諗返之前睇嘅"銷貨成本" 有無多一倍咁多? 因為通常兩者最大關連
"銷貨成本"嘅 YoY 只係增加左14%

所以之後睇附註時都要留心下
橙色部份, 睇到有兩個細項係增加左大部份
"按金" & "建築"應付款" 相信都係同Naga 3 有關連

業積公告嘅附註部份唔會太長, 到依到完結

然後睇"管理層討論及分析"
講到柬埔寨 GDP & 通脹都健康增長, 旅客增長 bla bla bla

管理層提到, 會維持低甚至零嘅負債水平
睇返公司現金水平大約有13%, 而計息負債大約12%, 誇啲咁講, 真係比人call loan, 都唔洗太擔心
而公司嘅EBITDA (遲下有機會睇埋Operating Cash fow)
EBITDA $671,699 而計息負債=$294,813
好明顯, 做半年生意都夠還債

大家可以睇到
大眾市場佔收入27% 但帶嚟嘅毛利佔左56%
毛利率99%

啲數點睇嘅呢, 拎籌碼去到賭 -> 勝率-> 收入 ->再毛利

貴賓廳泥碼 $46,611,639 -> 勝率 2.7% -> 收入有 $1,243,107 , 毛利$346,500
而大眾&電子夾埋計呢
$4,404,546 ->收入$476,369-> 毛利$470,100

睇落大眾市場好似仲好賺過貴賓😅
當中"貴賓廳"唔少係去左中介人度 (例如:洗米哥, 太X城)
洗錢活動, if you know what i mean, 所以會拖低左毛利, 因為要分錢比中介人
(賭業運作唔太熟悉, 如果有網友知道嘅, 可能分享下)

其實管理層都有講
於本年度的純利率上升至30%（二零一八年：27%），乃由於來自利率較高的大眾市場分部貢獻增加及運營效率有所提高所致。
因為大眾市場

總個結先啦好嗎?
1. 業積公告簡短, 作為股東應該要睇, 了解你間公司
2. 唔熟數, 數字好差嘅, 最底限度都要睇下"管理層討論及分析"
3. 想深入啲了解嘅, 就入數落Excel 計計
4. 講過下 Horizontal & Vertical Anylsis
年與年之間嘅比較
分別用Sales & Total Assets 做分母
5. 每個數都快眼望下有無不合理地大左 高左 甚至唔見左
6. 睇埋"管理層"講乜
==> 相信閣下已經相當了解間公司過去一年發生咩事

諗到有人會問, 唔入Excel 得唔得
其實係可以嘅 小弟好多時懶其實就咁拎個小算盤計計睇下有無大出入就算, 再睇埋其他文字位相信都好夠了解
諗起以前問老師, 溫少一課書得唔得自己取捨啦

最最最後
相信財經台唔少都係搵到下錢嘅巴打
希望你地可以助養下香港嘅山區兒童

買乜升乜
好人一生平安

其他公司數簿 (唔想比click rate 可以LIHKG起返我之前啲post)

如果有其他意見/建議/負評 & 有咩冧把想睇, 都可以喺google forms留言

衝住入嚟咁喎
多謝支持

呢隻我四五蚊入咗
浮浮沈沈一輪
家中巨變急錢洗呀七蚊放咗
好唔捨得但一定要放
而家望返.......

某程度呢隻你當係買柬埔寨經濟發展前景都得, 睇好咪又再入囉

六蚊買到依家, 依一刻唔打算放, 亦都加左碼
嚟緊佢又Naga 3, 又俄羅斯賭場
大把世界

推介大家一個台灣節： 年代向錢看
每位講者都好正，識好多野
特別係 明居正教授

唔明點解大眾市場個毛利率可以99%咁高
BTW, 點解睇好俄羅斯賭場 個地點好似伏伏地

以我理解
拎籌碼去到賭 -> 勝率-> 收入 ->再毛利
“收入”係賭場贏左賭仔嘅錢
扣返啲成本就係毛利
大眾市場應該都無乜成本扣，可能就係個荷官& 啤牌呱

而貴賓廳,就係靠'洗米X' 帶啲VIP 去賭
有"收入"贏左個賭客, 要再分錢比'洗米X'
所以個毛利做唔到99%
(唔太熟賭業, 估計大約係咁)

而俄羅斯就係其一增長面啦, 通常要靠中介人/旅行團
更睇好Naga 3, 獨家, 又奶共
講開, 依家啲香港人買樓買到去"金邊"
大把發展, 比啲時間佢, 大陸客, 仲有東盟

數簿巴真心教巴打

支持

3918 都有得學野 正

11.8 今次一定唔會走

想買，但肺炎會唔會跌一輪

你睇個業績報告個flow簡直好似Audit咁

長線投資
3蚊揸到而家
希望五年內去到30蚊

萬一唔好彩，變左第二個澳門
肯定變火箭

九成九 最少30

連登仔睇好 = 離free fall時間不遠了

樓主3蚊揸到而家

咁堅?

6蚊先係 3蚊係上面位巴打

留名學野

靜靜地唔得既

數簿巴真係好有心

其實我無做過 audit
所有野都自煮燃法
會覺得咁先可以睇清間公司

拋磚引玉啦
無人教我，都係上網睇人地，左炒右炒咁學

唔知自己識幾多，不如講出嚟等外人話比自己知仲有咩未識

應該會嘅
但現價都接近6％ 息
加上未來發展，唔會太驚

利申：$6 買到依家, 近排又有加碼

港股好多假野 分析完唔代表啲咩 可以成個sales revenue都係假
計我話睇下auditor收幾錢，搵返同類或者同size嘅公司比較下，大概知個”risk”有幾大

不了
通常寫左估價入就無人會睇我啲文
但都講返現價接近6%, 當佢收息股嚟講算係咁
加上Naga 3 發展

你係用Cash Flow去計 定 Asset Valuation去計股價

多謝巴打，好人一世平安。
PS年代向錢看，我都有睇

6% 唔係暫時得今年咩
派息比率成80%

好問題
試下先

3918 市值476億 Sales 136億Profit 40億 audit 5.8mil
2282 市值446億 Sales 192億Profit 10億 audit 11mil
0880 市值531億 Sales 340億Profit 28億 audit 14mil
0200 市值265億 Sales 407億Profit 05億 audit 15mil

3918營運數據為2019年, 3918係用2nd tier
其他為2018年

算唔算係不合比例?四間都係

你啱 太興奮計錯數, 我撤回

今年週年慶派80%
嚟緊都會keep住派60%
印像中Naga 3份發展文件寫到嚟緊會keep住 60%
而佢地假設按年8%增長 (我相信做得到, 今年WARS黑仔少少)
確實數字要計計, 走住數先下篇寫

齋睇上面啲資料，我會問
- 佢PPE 增加左唔少，起緊野？幾時會起完？on track? 仲要俾幾多錢起？
- 賭場有咩account payable? 係因為佢起緊野先令account payable 增加？
- 佢賺既錢用哂黎做capital expenditure? 同派息？你話佢賺錢但佢啲現金少左
- senior note幾時要還？佢無錯賺既錢夠還，但似乎佢起緊啲野要再俾錢，如果佢refinance 唔到，會唔會減息？

高質post 留名

唔係big4即刻差一倍fee

如果睇業積報告仲要減埋Fee既話，應該audit角度個”risk”係低左掛

1. PPE
係, 佢起緊Naga 3
但公告無講係咪因為Naga 3
要望埋年報再有結論, 但相信係
2. acct payable年報/公告無寫係乜
但估計係"佣金及獎勵開支指向經紀已付及應付的金額，於本集團支付時計入銷售成本"
啫係來自中介人 又名"賭團經紀"
from 2018年年報
3. 賺嘅錢去左邊要望返Cash flow, 但業積公告無
等年報
4. refinance 嘅問題可以參考佢Naga 3嘅發展文件

除左息率
亦都要睇埋業務前景
3918 vs 423 前景
我揀3918

屌 咪唱呢隻喇

樓主可唔可以教埋點用個業積計 EV/EBITDA

有其他blogger 寫左

利申,唔識佢, 網友share比me

屎忽撞棍
上一個回覆

幾好睇

數簿巴有冇打算拆解5號

留名跟進

樓主你我
我都加左
不過個價比較貴
如果跌穿10再溝
希望有機會

但佢份announcement 話naga 3 連樁都未打，剩係做左土壤測試，而且依家初步估要用35億美金去起，到隔幾年又唔知會唔會工程超支不過岩先一查，原來個主席係大馬頭三富豪，過往幾年係咁bump水落去，去到依家持股比例6成幾

延續我登輝煌事蹟
借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

其實佢個主要中介人係咪真係洗x華，但我睇太x城份statement 又搵唔到筆中介佣金收入，定係佢收埋盤數落佢其他檯底公司

push

柬埔寨賭業股金界控股（03918）管理層昨天透露，繼引入包括商人周焯華旗下太陽城等兩家博彩中介，未來兩個月內有望再與最少兩間澳門「疊碼仔」簽約合作。2015年金界力吸大中華地區貴賓博彩豪客，市場分析看好其貴賓廳轉碼數可突破百億美元。金界股價昨天跌1.7%，收報5.95元。

太陽城嘅年報有筆叫 “酒店及綜合度假村之一般顧問服務”
2018年有張合照嘅相，但唔係金界嚟

同埋，我講“洗米X”諗住只係其一例子等大家get到

巴打我都有研究過呢間野
最大問題係佢整體盈利升得好快
但每股盈利升得好慢
原因係佢成日都配股比母公司去為naga123融資
雖然佢收益多左 但同時都因為咁難薄番個盈利
所以咁多年尼EPS增長都唔靚仔

大股東有前科 人品有得相確
但naga3 個Financing plan基本已定 冇乜不利小股東

Lm

今日親身去行過 兩個場都幾靚下 naga 2人好少 商場都唔多識做生意
聽講好多內地廠因為歐洲關稅問題會走 小左大陸人黎做生意都會影響到人流 今年決定唔買住

個人有偏見覺得好靠大陸人消費...唔知有無其他夠大既收入來源...

一唱就跌穿11

我睇業績反而係靠D VIP
VIP收入佔大多數 散客佔好少

長遠睇好既話，而家係入市好機會

早入左 唔撚驚

Vip一樣係大陸人 前日無論酒吧街同賭場都係少人
今年歐洲全心要搞柬埔寨 這些未必會係財報度反映 都想知樓主點睇

東埔寨d囡囡好似工人姐姐
Naga入面啲女全部整容整得好明顯

咁急入呢隻做咩
短期內都唔會升吧
一係就月供咁就唔驚

柬埔寨聽大陸支笛 連毒船都接 會唔會之後益返d旅遊生意比佢？
利申：股票初學者

好波

一手入場費成兩皮 比較難溝貨

多謝巴打分享

可唔可教下點睇900 呢類公司數薄，cash flow成日都係負數

多謝分享
依家都開始學下睇數簿
但有很多名都唔係好明

希望你之後都會抽時間解釋下俾好似我呢d新手聽

例如邊啲位？
下次開post 記得的話一次過答

好耐無見數簿兄
最新係咪Peak Season緊
就咁講
我無睇開搏彩業
不過咁既時勢講Naga3
我諗都好難project得到個預期

冇睇開呢隻股 但就咁諗佢應該都幾靠大陸人生意？肺炎應該都幾影響佢離緊收入

hi
我懶啫 唔係做audit， 無peak
Naga 3佢剛起步
2025年起好個時間就perfect

係嫁， 好依靠大陸遊客
肺炎影響相信唔會好長
依排特價時段，長線睇好的話就係買入時gay

冇記錯管理層講過大陸佔三，四成生意
大家唔好唔記得，好多人去賭場唔係純粹娛樂，即使肺炎都要去

咁依靠大陸人鄰近國家無撚用

跌到賭場比人炸左咁

買！

想溝，但一手好貴

LM

是咪就破產喇

都係keep 住買
自問真係估唔到底

Hello

燈到呢
直插無水花

買太陽城會唔會好啲

3個幾炒上黎，本來就貴到仆街
起碼5蚊先再諗

其實依隻野依家咩情況？

趁低入手 唔通好似上面班連登仔咁見跌唔買見升話貴咩

金界唔知要停業幾耐 有啲隱憂

今日爆升

爆升阿驚

有無人成功執到平貨？

馬後炮mode
都叫唔估底， 分段買

睇唔倒有理由會爆升
2手 $13 仲諗住等佢跌就溝

之前睇過巴打現金流個po, 最近睇股都會留意下現金流量表
想請問下如果睇銀行股有冇需要睇現金流量表？

唔好搞佢呀

都要嫁
銀行嘅profit 係interest income
但如果條債仔一路唔還本, 亦都唔還息
profit 就有, 但都係無cash
不過好老實..就真係超高難度
(小弟都學習中...)

另外..銀行股都要睇埋佢其他指標
Tier 1 Cap ratio
壞賬率
成本收益比
etc.....

想請問下客戶既存款會唔會當係現金流收入既一種？
定係佢真係靠業務賺到既錢先會當入現金流？

巴打 銀行買邊個國家好 內銀值得買得939 同3988 但美股呢

個老闆好似係首富,前排不停回購
疫情過後GOGOGO

依隻四蚊買完三年前六個幾因爲結婚放左，都有多少研究

最大風險因素你未睇到既係大股東花紅佢放棄左幾年，佢養肥左收返花紅就會仆街

另外起新項目係用大股東錢，佢背後開埋建築公司又賺多筆

仲有佢俄國賭場起左幾年都未起好，好明顯利益未傾好。你見何仔個‘老虎’賭場都賺唔到錢就知風險好大

當然佢咁既情況已經比其他澳門公司好好多。但個風險要認清囉

銀行股 唔建議
規管多，利差細＝>無乜肉食
內銀:
內地擬提升債市融資功能 完善違約處置機制
人民銀行及中證監表示，將採取有效措施，加快改革創新，提升債券市場融資功能及服務實體經濟的質素，同時優化債券發行管理制度，積極推動債券產品創新，引導資金流向重點領域、行業及薄弱環節，支持經濟結構轉型升級。另外，內地將加大民營企業債券融資支持力度，提供更好的政治環境及便利條件，並繼續支持商業銀行等金融機構發行資本債券，提高銀行業資本充足，增強信貸投放能力，亦會推動公司信用類債券持續發展，以及優化對外開放的相關制度安排。同時會加強違約風險監測預警，完善債券違約處置機制，增加市場化的違約處置方式。
2020-03-11 20:29:01
from rthk
小弟翻譯嘅人話版
銀行要借多啲比弱嘅企業
因爲壞賬會升
所以銀行會發Tier 1 Capital
以依啲Pref Sh 係會由保險公司 & fund hse 買返
啫係啲Bond fund 丫乜sir 嗰啲

至於外資銀行
都係啦, 規管多, 細差細
都無乜想買, 至少唔會放心揸至少十年

如果港銀
真係要揀的話, 真係得0011

最鐘意你最後o個句
"但個風險要認清囉"
真係買咩股都係, 不過好多人都唔理,亦都無去搵嚟理
知道個風險位喺邊, 受到嘅就買
受唔到咪good bye & next

巴打幾時再睇數簿

頭先巴打講嘅野風險想補充少少
佢發展naga3 既資本要35 億
大股東間私人公司會記購股權
集資到約11億
公司一年都係賺幾億
所以個人認為佢好大機會會再集資

有d心思思想月供呢隻
我覺得潛力幾好